\chapter{Projektbeschränkungen}

\section{Beschränkungen}

\newcounter{lb}\setcounter{lb}{10}

\begin{description}[leftmargin=5em, style=sameline]
	
	\begin{lhp}{lb}{LB}{beschr:lehrbots}
		\item [Name:] Selbstlehrende Bots
		\item [Beschreibung:] Keine Selbstlehrfunktion von Bots wird implementiert.
		\item [Motivation:] Die Funktionalität ist zu aufwändig zu implementieren und passt deshalb nicht in das Zeitbudget.
		\item [Erfüllungskriterium:] Intelligenzalgorithmus von Bots ist so vorprogrammiert, dass sie Entscheidungen nur anhand des vorprogrammierten Wissens sowie des aktuellen Spielstands treffen, ohne dabei frühere Spiele zu berücksichtigen.
	\end{lhp}
	
	\begin{lhp}{lb}{LB}{beschr:anwendungsbereich}
		\item [Name:] Anwendungsbereich
		\item [Beschreibung:] Das System ist ausschließlich für den privaten Bereich ausgelegt.
		\item [Motivation:] Dies dient dazu, dass wir keine Pflicht dazu haben zu einem späteren Zeitpunkt das Spiel zu verbessern.
		\item [Erfüllungskriterium:] Eine Veröffentlichung könnte dazu führen, dass Fehler endeckt werden und diese ausgenutzt werden könnten. Dadurch, dass das Spiel nicht veröffentlich wird ist niemand in der Pflicht solche Lücken und Fehler zu schließen. 
	\end{lhp}
	
		
	\begin{lhp}{lb}{LB}{beschr:implsprache}
		\item [Name:] Implementierungssprache
		\item [Beschreibung:] Für die Implementierung ist ausschließlich Java 8 oder höher zu verwenden.
		\item [Motivation:] Das optimiert die Betreuung vom SEP und koordiniert die Mitarbeit.
		\item [Erfüllungskriterium:] Wenn alles in Java 8 oder höher geschrieben wurde.
	\end{lhp}
	
	\begin{lhp}{lb}{LB}{beschr:gui}
		\item [Name:] GUI-Framework
		\item [Beschreibung:] Die GUI ist mit JavaFX zu realisieren.
		\item [Motivation:] Das optimiert die Betreuung vom SEP und koordiniert die Mitarbeit.
		\item [Erfüllungskriterium:] Wenn alle GUIs in JavaFX geschrieben wurde.
	\end{lhp}
	
	\begin{lhp}{lb}{LB}{beschr:gitlab}
		\item [Name:] Gitlab
		\item [Beschreibung:] Für die Entwicklung ist das vorgegebene GitLab-Repository zu verwenden.
		\item [Motivation:] Das optimiert die Betreuung vom SEP und koordiniert die Mitarbeit.
		\item [Erfüllungskriterium:] Kontrolliert wird das ganze darin, dass ein Leistungsnachweis erstellt wird und regelmäßig von jedem einzelnen aktualisiert wird. Es werden regelmäßige Abnahmen stattfinden in welchen Tutoren unseren Fortschritt kontrollieren. 
	\end{lhp}
	
	
\end{description}

\section{Glossar}

\begin{center}
		\rowcolors{2}{Gray!15}{White}
		\begin{longtable}{p{0.25\textwidth} p{0.25\textwidth} p{0.4\textwidth}}
			\textbf{Deutsch} & \textbf{Englisch} & \textbf{Bedeutung} \\
			\hline \hline \endhead
                     
			Bot & bot & Spieler, dessen Spielaktionen vom Computer entschieden und durchgeführt werden\\
			Kekse & Cookies & Offiziell keine gültige Maßnahme zur Bestechung der HiWis. Inoffiziell schon\\          
 			Lobby & lobby & Virtueller Raum zum Betreten eines Spielraums\\	
			Spiel (Regelwerk) & game & Kings in the Corner \\
			Spieler & player & Teilnehmer am Spielgeschehen\\
			Spielraum & game room & Virtueller Raum, in dem ein Spiel stattfindet\\
			Zug & turn & Zustand in dem ein Spieler eine Spielaktion ausführen muss\\
			Bestpunktzahl & highscore & Die Bestpunktzahl, die ein Spieler erreicht hat\\
			Bestenliste & leaderboard & Zeigt die Highscores aller Spieler an\\
			Gastgeber & Host & Der Besitzer eines Spielraums\\
		\end{longtable}
\end{center}

\section{Relevante Fakten und Annahmen}

Wichtige bekannte Fakten und getroffene Annahmen, die sich auf das Projekt direkt oder indirekt beziehen und dadruch auf die zukünftige Implementierungsentscheidungen Effekt haben können.


\newcounter{fa}\setcounter{fa}{10}

\begin{description}[leftmargin=5em, style=sameline]
	
	\begin{lhp}{fa}{FA}{fa:fortentwicklung}
		\item [Name:] Keine Fortentwicklung der App nach dem SEP.
		\item [Beschreibung:] Nach Ende des SEP wird das Projekt nicht weiterentwickelt.
		\item [Motivation:] Das Entwicklungsteam hat keine Lust darauf.
	\end{lhp}
	
	\begin{lhp}{fa}{FA}{fa:recht}
		\item [Name:] Keine Lizenzen für Spielartefakte.
		\item [Beschreibung:] Weder die TU Kaiserslautern noch das Spielwerk + die Freizeit GmbH gewahren dem Entwicklungsteam die Rechte für die Spielartefakte.
		\item [Motivation:] Rechtliche Vorsorge.
	\end{lhp}
	
	\begin{lhp}{fa}{FA}{fa:recht-vergangenheit}
		\item [Name:] Keine bekannte Nachteile von Verwendung von Spielartefakten.
		\item [Beschreibung:] Es ist nicht bekannt, dass die SEP-Teilnehmer der letzten Jahre irgendwelche rechtlichen Probleme dadurch gehabt haben, dass sie die Spielartefakten vom Spielwerk + der Freizeit GmbH im Rahmen des SEP eingesetzt haben.
		\item [Motivation:] Rechtliche Vorsorge.
	\end{lhp}
	
	
\end{description}

